%Piotr Snopek
%Nr albumu: 289780
%Grupa środa 16:00
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{beamer}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{times}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{enumitem,xcolor}
\usepackage{wrapfig,lipsum,booktabs}
\usepackage{tikz}
\usepackage{calc}
\usetheme{Madrid}
\lstloadlanguages{Tex}
%\marginsize{left}{right}{top}{bottom}
\usetikzlibrary{calc}

\definecolor{darkred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{grey}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.2,0.5,0.05}
\definecolor{lightpink}{rgb}{ 	0.973, 0.976, 0.98}
\lstset{
language=Tex,
basicstyle=\ttfamily\small,
numberstyle=\color{grey},
keywordstyle=\color{red}\ttfamily\bfseries\small,
stringstyle=\color{red}\ttfamily\small,
commentstyle=\color{grey}\ttfamily\small,
identifierstyle=\ttfamily\small,
showstringspaces=false,
morekeywords={}}
\title{Sprawdzian z \LaTeX}
\author{Piotr Snopek}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
\frametitle{Środowisko minipage}
Środowisko {\color{red}minipage} pozwala na zdefiniowanie ramki, która jest przetwarzana w trybie akapitowym.

\begin{itemize}
\item \texttt{pozycja1} -- sposób wyrównania ramki względem środowiska, w którym jest umieszczona; {\color{red}t} – linia bazowa pierwszego wiersza ramki wyrównana z linią bazową wiersza, w którym umieszczono ramkę; {\color{red}b} – linia bazowa ostatniego wiersza ramki wyrównana z linią bazową wiersza, w którym umieszczono ramkę; {\color{red}c} (domyślna wartość) – pionowe centrowanie ramki.

\item \texttt{wysokość} –- wysokość tworzonej ramki akapitowej.

\item \texttt{pozycja2} –- pozycja tekstu w ramce; {\color{red}t} – dosunięcie do góry, {\color{red}b} – dosunięcie do dołu, {\color{red}c} – wycentrowanie, {\color{red}s} – rozciągnięcie w pionie. Jeżeli wartość ta nie jest określona, to używana jest wartość pozycja1.

\item \texttt{szerokość} szerokość tworzonej ramki akapitowej (jedyny obowiązkowy parametr).
\end{itemize}
\colorbox{red}{\color{white}{\large{minipage\_demo.tex}}}
\end{frame}
%112
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Środowisko minipage}

\hfill
\begin{minipage}{5cm}
\begin{block}{}
{Raz}
\end{block}
\end{minipage}

\centerline{
\begin{minipage}{5cm}
\begin{block}{}
{Dwa}
\end{block}
\end{minipage}}



\begin{lstlisting}[language=Tex]
    \hfill
    \begin{minipage}{5cm}
    \begin{block}{}
    {\em Rozkladem pieczatek czasowych} sieci $\mathcal{N}$ nazywamy dowolna funkcje $S$ okreslona na zbiorze miejsc sieci taka, ze $\forall p \in P \colon S(p) \in \mathbb{R}$
    \end{block}
    \end{minipage}
    \centerline{
    \begin{minipage}{5cm}
    .. % to samo co wyzej
    \end{minipage}}
\end{lstlisting}


\end{frame}


%94
\begin{frame}

\begin{tikzpicture}
\tikz \foreach \x in {1,...,10} \draw (\x,0) circle (0.4cm);!
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}
\draw [help lines] (0,0) grid (4,4); \foreach \i in {0,0.1,...,2}
\fill ($ (2,2) !\i! \i*180:(3,2) $) circle (2pt);
\end{tikzpicture}
%lstlisting
\end{frame}
\end{document}
